{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_011105",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "김시습 초상"
    },
    "text": "金時習肖像 (김시습 초상)\\n\nソウル特別市鍾路区郵政局路55(堅志洞)仏教中央\\n\nこの絵は、絹本設彩で作られ、サイズは72×48.5㎝です。韓国忠清南道扶余郡の無量寺で所蔵されています。1976年1月8日に忠清南道の有形文化財に指定され、2006年12月29日には宝物に昇格しました。梅月堂のキム·シスクは幼い頃から神童として知られ、政治の世界での成果はもちろん、文学界でも傑出した存在でした。この肖像画は、腹部まで描かれた半身像で、キム·シスクは平良字型の笠をかぶり、野服を着ています。筆法は朝鮮初期のスタイルに従っています。顔の色は全体的に黄褐色で明るく、薄茶色の線で輪郭や目鼻立ちを描かれています。耳や顔のくぼみに微細な陰影を加えることで、よりリアルな印象を与えています。衣服は淡紅色で、しわのラインは濃い茶色で描かれており、色彩の調和が見事です。『毎月堂集』によれば、キム·シソプは生前、この肖像画を自ら描いたそうですが、自画像かどうかははっきりとわかりません。しかし、自画像であろうとなかろうと、この肖像画は写真のように写実的に描かれているだけでなく、人物の内面まで描かれており、肖像芸術の本質を見事に表現しています。",
    "QA": [
        {
            "question": "この絵はどのように作られましたか？",
            "answer": "この絵は絹本設彩で作られました。"
        },
        {
            "question": "この絵のサイズは何ですか？",
            "answer": "この絵のサイズは72×48.5㎝です。"
        },
        {
            "question": "この絵はどこで所蔵されていますか？",
            "answer": "この絵は韓国忠清南道扶余郡の無量寺で所蔵されています。"
        },
        {
            "question": "この絵は何の指定を受けましたか？",
            "answer": "この絵は1976年1月8日に忠清南道の有形文化財に指定されました。"
        },
        {
            "question": "この絵はいつ宝物に昇格しましたか？",
            "answer": "この絵は2006年12月29日に宝物に昇格しました。"
        },
        {
            "question": "この絵の作者について教えてください。",
            "answer": "この絵の作者は梅月堂のキム·シスクといいます。"
        },
        {
            "question": "キム·シスクはどのような活躍をしましたか？",
            "answer": "キム·シスクは政治の世界での成果はもちろん、文学界でも傑出した存在でした。"
        },
        {
            "question": "この肖像画について詳しく教えてください。",
            "answer": "この肖像画は腹部まで描かれた半身像で、キム·シスクは平良字型の笠をかぶり、野服を着ています。筆法は朝鮮初期のスタイルに従っています。"
        },
        {
            "question": "この肖像画の色彩について教えてください。",
            "answer": "顔の色は全体的に黄褐色で明るく、薄茶色の線で輪郭や目鼻立ちを描かれています。衣服は淡紅色で、しわのラインは濃い茶色で描かれており、色彩の調和が見事です。"
        },
        {
            "question": "この肖像画は自画像ですか？",
            "answer": "この肖像画は自画像かどうかははっきりとわかりませんが、肖像芸術の本質を見事に表現しています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 379,
        "QA": 396
    }
}